---
ID: 637664
post_title: JavaScript 与 Python
author: 南 靖男
post_date: 2009-03-20 11:17:26
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2009/03/637664
published: true
---
<p>一直以来都对 JavaScript 不感冒。从 90 年代以来，js 给我的影响就是一堆杂乱无章、可有可无没有更好、只是会无聊的炫彩或者病毒、又会影响网页速度的脚本。</p>  <p>Ajax 的出现或多或少给予了 js 翻身的机会。但是，大多数 ajax 库的庞大和这样那样的不兼容性，以及功能上并不足以吸引我的注意力。</p>  <p>对于一个 Web 应用来说，没有 js 和 Ajax 也一样能行。而且开发测试更方便，也不会被引入一个混乱的地狱之中（IE only 就算了）。</p>  <p>但是现实社会不是理想的，即使有这样那样的问题，js&#160; 仍旧是一项技术。还好和&#160; CSS 一样，W3C 也对 js 有着不可磨灭的贡献。好的 js 实现不是没有，而是早期的负面影响一直存在。而且 IE 这个大怪物也始终在坚持自己的怪癖。</p>  <p>说完 js 再就是 python。其实最近面试的职位不是我最擅长的配置管理和服务器维护，而是 PHP 开发。接触到很多公司，PHP 也像 js 一样，始终无法摆脱其自身早期带来的巨大影响。</p>  <p>框架对于 PHP 来说，就像 ajax 对于 js，只是一个概念。以前是怎样做，现在还是怎样去做。</p>  <p>很少有公司会去耗费人力物力，还有最重要的时间去采用新技术重构已有的应用。即使是新的公司，也会在考虑成本的基础上去采用已成熟的现有技术快速实现自己的目标。</p>  <p>这就是 PHP 的现实。</p>  <p>不管以后工作中是否会接触到 PHP，我都准备将自己的重点放在 Python 上面。从去年 Google 推出 AppEngine 开始接触 Python，虽然现在存在着 Python 3000 巨大的变革。但无疑，Python 是一个好东东，更适合于冒险的人，就像现在的我。</p>  <p>对于 PHP，市场会要求你去适应以前的规则。而 Python，一切都是新的。</p>